台灣改革後備動員制度 將成立防衛動員署 後備旅由7個增至12個旅

...
組織方面，將成立專責的防衛動員署，為行政院三級機構；部隊方面，將全台18縣市的地區後備指揮部，以作戰導向合併到作戰區編管，另現有7個後備旅將增加至12個後備旅，讓後備戰力越來越強。
...
嚴德發說，裝備部分，將使用與常備部隊一致的裝備；訓練部分，更改為1年1訓、1次14天，召訓人數從12萬人增加至26萬人，訓練機構都在建置規劃中，並依序推動。

Source：

呢段

我覺得要開波招後備志願役，防空署民防隊員， 盡量加強防共意識

依家全民後備動員部得24個人負責，成立防衛動員署後會增至150人負責

好似話後備旅會歸落去陸軍指揮

官階係咪由上校升到少將level

直屬國防部

國防部後備指揮部-動員管理-動員管理

應該是改革後指部

唔知，未講到
依家講緊買燃油

係

類似美國的國民兵制度

將18縣市後備指揮部合併至戰區編管；現有7後備旅增加為12個；使用與常備部隊同樣裝備。

國民兵是定期接受徵召，戰時列入戰管

美國國民衛隊

不過台灣加強戒備都係好事既

講緊二三十萬人，但呢二三十萬既裝備仲係0，仲未編預算採購

pusj

國防部後備指揮部本身就有裝備
只是提供教召和點召使用
裝備較差

以後應該會提升裝備

都係啲次貨，常備軍唔要既野就掉比後備軍

沒錯

美國防官員：台灣軍售增加還不夠 須向北京展現防衛決心

台灣的後備動員部隊訓練不足、裝備老舊
需要加強